隻手生水泡困擾左我好幾年（有圖慎入）

有冇巴絲隻手都試過咁樣

十隻手指，有時連手掌都有，都唔知係咩玩法
而家都係靠類固醇搞一排先好番

希望有巴絲可以分享一下解決方法（如有）

剪指甲啦

咩病嚟？

主婦手黎

一早剪左之前影低架

搽蘆薈加loition，做好補濕，洗少d手

你食指指甲留黎撩鼻屎

你應該屋企有D 野搞到你生水泡

濕疹?

我會試下 多謝你

我本身有濕疹同鼻敏感

有蟲

咩蟲

寄生蟲 希望佢唔會去第二度

濕疹
利申 生左十幾年

主婦手黎，之前做野有同事生過，都係好多一點點細水泡，唔可以長期掂到水，要掂水就用手套包住隻手先，另外去睇下中醫啦，睇西醫佢只係靠食藥壓住你啲免疫反應，長期食會有副作用

會唔會痕/痛？

睇過中醫唔太大作用
西醫就係擦野 冇藥食
之前隻手爛哂 成日出血水 流濃 指紋都唔見埋

我都試過
其實最主要係身體免疫系統出現左問題，
我果時太大壓力，連對腳都有。
不過我有搽類固醇，之後小心飲食同唔好掂d化學物，例如洗潔精，化妝品咁。
同埋洗手買d低敏洗手液。

無得斷尾架 我都係咁
睇西醫比藥膏你搽 但下次又會再生返
睇中醫 2046都未去完濕
生左都大大話話三年幾 斷斷續續 好返第二到又生咁
不過我一定唔會r爛佢 一r爛出水就好麻煩 因為佢係會不斷流水出黎 好影響生活
我係會由佢自己生 痕就搽藥膏 唔痕就由佢生
佢係會自己謝架 之後甩皮 又一條好漢

係咪皮下好多紅點

會丫 好辛苦

有冇話要介口有咩唔食得
我最多用保濕

好慘丫
唯有係咁啦

加油
我都有類似咁既野

我又唔多覺 應該r先會有紅點掛

之前番過飲食業就甘

究竟點樣先可以留到啲指甲咁長

我之前都有
冇啦啦自己好返

我細個都有 但我會全部整爆佢 生左好多年 但唔知幾時開始無再生過

我都有 但唔多 4-5粒生係啲手指頭 有時都會有啲痕
但多數唔理佢就算

上網睇就話抵抗力差，乜真菌乜乜
其實好難醫我估 所以都係建議唔好r由佢生
同佢做朋友

我都係咁呀巴打
一排出 一排又會無左
自從生過手足口病就係咁啦
問過醫生又話唔關事

之前都有 但冇樓主咁嚴重
我會拮爆曬啲泡泡 之後搽藥膏

用oilatum 肥皂洗手

屌我都係 我生係手指罅
啲水珠超痕 整爆左就痛仲係咁流水
唯有轟類固醇落去 好撚類

我自己覺得係免疫力差就有可能會出D
但我唔痕唔痛既touchwood

ching, 你呢d唔係水泡 係疹黎， 揾方法pm我

濕疹黎
我自己一有就拮穿佢

無得pm架喎

戎凍飲濕熱野
早訓多食菜每日排便
每日飲3L水
自已就會好番
利申:過來人 濕疹鼻敏感底人

上幾年生過
喺返緊實習同個同事一齊中招
估計喺個到地方d野唔夠乾淨
生係腳掌側邊 同手指 個種痕係好似R極都R唔中痕個個位
R又唔係 唔R又唔係 生得多個排簡直訓練意志力
同埋幾個鐘內就會標到幾粒水滋出黎 好快

依家有時都會有生幾粒係腳 手就無哂喇
有時我估係鞋有真菌？
我frd話用樂膚舒噴下d鞋就ok 話殺菌
我自己就用膏狀個隻樂膚舒
生個陣盡量少掂水 由其落雨個陣
對鞋一濕水 d水滋又痕
沖完涼最好搵凍風筒吹乾對腳先搽藥膏
生既巴絲打真係共勉之
生過一次真係跟你成世

巴打，其實會唔會 係汗泡疹呢
因為我都有咁嘅問題，不過我已經唔理lu 好多年了

有無telegram

當你返工好攰 個人頹到冇咩人生意義
生存係世界上唔知自己有咩價值
連打理自己都懶就可以咁樣

我都有生過手足口

Pm

主婦手，去iherb買castor oil，早晚都用，好快好返

我成日飲凍野 少食菜 便秘 慣性失眠
我會努力改善 謝謝你建議

我就係生手指 手掌
希望大家都有機會好番

而家仲有冇事丫？

我都係手指有，勁痕勁痛流晒血，會唔開心到喊因為隻手好核突，之後周圍問人意見，最後個人最work係白醋同castor oil，每次一痕就用醋止痕，再查castor oil，唔掂水，三星期左右好返晒，暫時半年都無復發。

一生手掌腳掌都有，千萬唔好吉，流出來的水掂到其他位置都會生

盡量介 牛同辣同墨魚 魷魚 謝謝你

係咪芥花子油呢架 ？ 小的英文差

醋唔work 會仲勁左

之前有 而家唔敢搞佢

你係咪手足口之前無呢啲水泡？

我都生過 一開始生係腳掌側邊 之後發現手都有 唔明顯 但用電筒近啲照就見到 似係汗疱疹 好似係因天氣變化出疹
最好搵電筒照下隻腳掌有無

我都試過 主婦手 睇左好多次醫生都無用
我仲要係出水流血
試過好多藥膏 膚潤康嗰啲都有試過
跟住試左一隻喺藥房買嘅藥膏
依家都好返9成 好難斷尾㗎
你可以試下去藥房買啦 好平

有一排捱夜生理時鍾亂哂時都生過
應該係濕疹/疹黎，主婦手係乾加甩皮
做返運動，食返清淡，定時瞓就慢慢消失咗

生係腳會痕，水泡、脫皮

擦d皮康寧會好一排，天氣潮濕又再生返

蓖麻油。我買左40幾蚊個隻，好大樽。醫好埋我d汗班，你可以上網睇下 castor oil 既功用先。

可能係汗皰疹

d傻西係度尻up主婦手

汗胞疹

我覺得只要調理好自己身體就會好
兩年前濕疹真係爛半隻手 成個身都係
雖然未好得返哂 但依家好返好多已經好滿足
依家早睡早起就冇咩大問題
一遲訓就奶野

濕疹係大term包大部份皮膚病

肝有毒，快啲睇中醫啦。

去過睇個醫生 佢話主婦手 比果D主婦手藥膏我搽 垃圾斷錯症
過一排睇第二個 即刻有好轉

咁堅 遲下試下先

上個月隻無名指又係生左幾粒 摸上去有啲粒粒凸出嚟好唔舒服

真係唔好搽類固醇呀
皮膚愈黎愈薄 好易損 好影響生活
食家打波都要包住幾隻手指

汗泡疹，而家間唔中都返發
病因好似係壓力/捱夜

屌我都有
今年先開始有 暫時得右手兩隻手指中招
係有兩次剪指甲剪損咗就開始咁樣

依家搽緊類固醇來抑制佢
但冇搽一日手指公好唔好爭氣咁出咗兩三粒
我覺得應該跟一世架啦
每次生一堆都覺得好核突 密集恐懼咁樣
但求之後冇感染去第二度

我得兩隻腳趾會，開頭以為自己係香港腳
另一隻前幾日超痕，俾我整到勁恐怖

我一見到d水泡咁恐怖就想吉爆哂佢

少啲洗碗洗手 就快主婦手
絲打臨訓前薄搽凡士林 搽一排就好快好

HIV

係濕疹嚟，我都有

香港腳傳染上去，變左香港手

汗胞疹
戒成日用梘液洗手
用靚既洗頭水/沖涼
唔係有油都唔用梘洗手

已經冇返發幾年了

我都有 但其實應唔應該吱爆佢

一有就成日忍唔住吱爆佢

我主張唔整爆
因為整爆會24小時流水 好麻煩
唔整爆由佢自己乾

好似係

整爆佢噴雙飛人
痛一下第二日冇事

汗皰疹 我細過果陣係咁生 依家轉季都會有

無得醫 注意下飲食唔好捱夜 睇下中醫調理下會好啲

腳掌冇丫

多謝提議 我會去試

甘你老母

我會睇下

應該唔係主婦手
我都出過大半年, 主要其中一隻手指頭
唔痕唔痛, 乾左水會一個細圈甩皮咁

我都有鼻敏感, 可能係敏感體質易有d

戒口, 袪下濕, 訓覺休息, 減低精神壓力, 做勁多運動出汗就會好好多架喇

長期接觸化學品, 包括清潔劑
俗稱主婦手
唔知正式學名
亦唔知可唔可以斷尾

甘勁

我之前都生左差唔多7年，2年幾前已經斷尾咁濟，最緊要唔好比佢出太多汗焗住，污糟野要有一段長時間少接觸，成日要用手掂嘅野要換新嘅例如Mouse, keyboard. 搽類固醇可以極速見效但係有弊處，建議太嚴重先好用。

我就用開Gentrisone, 同樓上嘅應該差唔多，但係包裝好似都唔同，唔知係咪一樣，搽完第二三日基本會退走一半，就算無退咁多最少都會退腫同無咁痕，有d藥房會唔賣，自己揾下啦

隻手都唔好R其他地方，濕疹會轉移部位

所以都冇打波了

我果時都成日用電筒照
一反光見到幾粒就勁擔心
結果精神壓力會仲大架

試過，仲嚴重過你。
以前轉季就返發，宜家好返哂

仲有記得要早睡早起，搞返好d生活習慣同免疫系統，會易d好返

多謝你建議，我番工會消毒下

我之前年年轉季都會出
但上年唔知點解無事
搽下handcream 就會快D好番
但有時吉下D水泡又好撚爽, 吉極都有
不過其實又痕又痛

細個就成日生 大個就無咁濟 好耐先有一粒咁 應該關免疫系統事 做多啲運動啦

... 重口味

唔好再用類固醇 無用
除左基本唔好吉穿啲水泡唔好R 唔掂洗潔精個類野之外
一定一定要keep住保濕 會乾到裂

有時手掌痕。係咁r, 原本冇水泡，都可以r到生水泡

有病上高登

我都係咁 濕疹 仲要慢性 好難好 早訓做運動 飲中藥

我都試過
睇過皮膚科醫生。
佢話係過濾性病毒，無問病問題

我同你差唔多 隻手都係成日有呢d 但係搽下之前睇濕疹個時俾個d類固醇就ok

睇醫生啦可能免疫系統有問題

我唔知你呢啲係咪濕疹

如果係可以試下浸死海鹽

我自己都有濕疹 浸完死海鹽一兩日就會發曬出嚟 起咗勁多水泡 入面都係黃色嘅液體

跟住再浸多三四日就會明顯見到好番好多 過多幾日就開始換皮甩皮

前後兩個禮拜就換曬新皮 皮膚滑撚過冇濕疹嘅地方

之後就冇再浸 目前過咗一個月 冇再發番 觀察緊

純粹分享下經驗

痕唔痕？如果痕有機會係汗皰疹

我都有呀，係汗泡疹黎
主要保濕好，生活習慣好，佢就會慢慢好同無咁痕
不過真係難斷尾既
如果真係好痕可以試下浸鹽水，殺菌同令到佢唔痕
不過預左好la，忍到就ok

我都有.多數係冬天先出
不過冇巴打你咁多

細個曾經好困擾，個個醫生都唔同講法，最後自己發現叫汗泡疹，久唔久會返發，痕到仆街，可以試下睇中醫。

我以前都有
但冇你咁多
我會拮穿佢 搽lotion 好爽

之前去日本旅行出過
十日左右佢就好返哂 得返啲疤

試過手指頭有 好痕 係咁R 但無理一排就無左

其實指紋唔同左重用唔用到e道

2隻腳都有
好辛苦，沖完涼就甩哂皮
出完街一睇成腳都係水泡
唔鐘意比人睇到隻腳，仲以為係香港腳

我都係 自有濕疹後就一直有 有時mit走表皮 啲水泡就會變咗做個坑咁 仲要百幾個連埋一齊 超嘔心

原來都甘多人生水泡
遲下睇下浸唔浸死海鹽水先

我之前都係咁
唔好掂一切消毒藥水，清潔劑，要睇皮膚科西醫開抗敏感&抗組織胺藥
仲有食煙嘅盡量少食 早啲訓 食多啲生果 少掂水
通常5日藥就會有明顯改善

隻手污穢先成日有，好痕的，禁爆會有水

我開頭都以為自己係香港腳

巴打你地有冇袋底痕

夏天男士常見 陰囊濕疹 泌尿科會開消腫藥丸&藥膏 2星期內全清

但一定要長期保持乾爽 鬆身褲

同埋個人認為d衫褲鞋襪內衣個d自己用d
BB用既洗衣液黎手洗會好d
洗衣機太污糟
會減低d皮膚過敏個d

仲有樓上手多多去搣佢簡直嫌命長
d水會感染埋隔離
建議你地搣到流血用野抹下傷口 再印乾佢
再包好去呀
有時訓覺忍唔住R
用呢支洗必泰 唔會la傷口

藥房有冇

今朝起身，隻手指公都有 咩黎

我諗過一排會自己好番掛

我以前都試過，果兩三年係餐廳pt，好多時要幫手洗碗，又係出水泡，連指甲都有問題。

後尾無做少掂水，就無事

香港手, 香港潮濕天氣好易奶野又難好又易傳染, 用腳x靈藥粉浸下, 幾日後自動跌出嚟

我之前都生過幾年 用左平凡媽媽紫膏而家斷左尾成年 唔好用咁多皂液 keep住補濕就唔會反發

岩岩搵平凡媽媽張圖 發現有人話佢賣半熟皂
我淨係用過紫膏 其他唔知

甘勁 等我又去試下
Thankyou

香港手, 細個家人有香港腳搞到我感染左
以前生係手掌, 後來手背時不時都有 而家就好少翻發
搽醫真菌d藥都OK, 但唔可以搽搽下就唔搽, 搽到水泡收晒都要keep住搽多幾日make sure殺晒d菌
保持乾淨 經常洗手(最重要洗完一定要抹乾)

另外我媽有個偏方
用熱水浸濕飲過既綠茶茶包, 慢慢按摩水泡同損左既位
佢話對濕疹有效, 但我未試過
反正冇藥性 巴絲有性趣都可以試下

汗胞疹黎
我岩岩先生完，依家乾晒又甩皮
最慘係勁痕，痕又Ｒ，愈Ｒ就水泡愈大同愈多
試過生到太勁，成個腳板都係，個醫生用針幫我篤穿晒佢
生腳最慘係個泡大又行路痛～篤穿佢又係傷口行路痛

做咩整穿哂佢 唔係會有菌咩

如果你係巴打，其實整穿佢再噴雙飛人真係好
我自己一有就整穿，最少佢唔好痕第二日又唔會痛
最後等佢生返塊皮就搞掂

herpes黎…
我估

谷到脹一脹 整爆佢啲水射落塊面到

我隻手同你一樣

汗疱疹？ 以前生過 睇咗一次皮膚科就好返

how

好撚痛呀依幾日勁嚴重

你地有游水嗎?